已婚情人收12萬元後違諾不肯離婚 分析師追情人結婚禮金

企業營運分析師戀上有夫之婦，對方一度因他出現財困而離開對方，並另投他人懷抱。及後分析師不忍對方為找依靠「搵水泡」，提出復合要求並答應付20萬予對方，讓對方「做少奶住大屋」， 條件是對方要離婚跟他結婚。惟當女方收下12萬後卻指仍愛丈夫不會離婚，並謂：「嗰啲錢已經使晒，我跟咗你6年，啲錢我受得起，你自己保重。」

分析師徐志明告上法院，向女方彭秀玲追討該12萬元結婚禮金。被告一方則辯稱，該筆錢是原告無條件的饋贈，並透露原告曾令她懷孕，及後證實宮外孕而流產。原告卻否認，並自爆自己有心臟病，要服食血壓藥，因而影響性能力，每次跟被告性交均是「點到即止」，更謂自己即力不從心，不能令被告懷孕。
原告今供稱，他於2007年認識已婚的被告彭秀玲，當時他已跟妻子分居。翌年原告提出可向被告付20萬元禮金，並於深圳置業，要求被告離婚並與他結婚。但至2010年原告正式與妻子離婚後，須向前妻支付200萬元，加上被告當時離開舊公司後失業經濟狀況出現問題，原告與被告未有結婚。至2012年3月，被告並搬離原告住所，兩人分手。據原告稱，被告曾在九展任售貨員及在電子公司當檢查員，不知她收入有多少。
同年11月，原告要求復合，兩人於深圳見面時，被告要求原告付20萬元，並指：「20萬你畀唔起就唔需要講，相處4年，你仲要補償畀我。」原告稱，被告當日更搶走他銀包內的幾百元。原告見被告財困，事後轉帳了2,000元予被告，並向她表示：「唔好當我傻佬」。
直至2013年7月4日，原告從facebook上看到被告跟另一男子拍結婚相，原告形容當時頓感無奈，「好似唔見咗好多嘢咁」。他後來向被告女友打探，對方表示：「佢（被告）無依靠，唔夠錢使，好快趣搵個男人做依靠。見過兩次面就同佢上床，住埋。」
原告聽後感嘆息，認為被告「都係搵水泡啫」，遂決定給被告選擇機會，主動透過whatsApp聯絡被告，表示可以照顧對方：「你不需要工作，在家做少奶奶，住大屋，把身體調理好。我知錯了，會幾倍補償你，我的家產，會上律師樓搞，我們結婚吧。」
原告指被告起初未有理會他，後來接受他的要求，並說：「收到你20萬後，我會離婚，立即過來，你快啲盡快過錢畀我啦。」惟被告收下12萬元後失蹤，原告曾向警方報告失蹤人口，直至同年8月8日，被告向原告傳短訊，表示仍愛丈夫，不會返回原告身邊：「嗰啲錢已經使晒，我跟咗你6年，啲錢我受得起，你自己保重。」

沉船

雞，全部都係

條女落左迷藥?

又係大陸女人....係香港人就唔使下下上深圳

沉船沉到咁，D錢真係當叫雞啦...仲要叫人賠....開頭又講叫條女唔好當佢傻....但之後又真係俾...條女有咩辦法唔當你傻...

條女係仆街，係蝗，但睇完個案情真係完全對個男既起唔到同情心囉....